{
  "title": {
    "en": "Our Governance",
    "fr": "Notre gouvernance"
  },

  "hook": {
    "en": "How is CERN is governed and organised?\nFind out about its Council, Member States and departments.",
    "fr": "Comment le CERN est-il dirig\u00e9 et structur\u00e9 ?\nEn savoir plus sur son Conseil, ses \u00c9tats membres et ses d\u00e9partements."
  },

  "body": {
    "en": "<div class=\"text-component-text cern_full_html\">\n<p class=\"column-left image-breakout\">The <strong><a href=\"http://council.web.cern.ch/en\">CERN Council</a> is the highest authority of the Organization</strong> and has responsibility for all-important decisions. It controls CERN\u2019s activities in scientific, technical and administrative matters. It <strong>approves programmes of activity, adopts the budgets and reviews expenditure</strong>. The Council is assisted by the Scientific Policy Committee and the Finance Committee. The <strong>Director-General, appointed by the Council, manages the CERN Laboratory</strong>. <span>The Director-General</span> is assisted by a directorate and runs the Laboratory through a structure of departments.</p>\n<p class=\"column-left image-breakout\"> </p>\n<h3 class=\"clearboth\"><strong>Council</strong></h3>\n<figure class=\"cds-image align-left\" id=\"CERN-PHOTO-201709-234-9\"><a href=\"https://cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201709-234-9\" title=\"View on CDS\"><img alt=\"Council,CERN council,Life at CERN\" src=\"//cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201709-234-9/file?size=medium\"/></a>\n<figcaption>Council meeting in June 2018<span> (Image: CERN)</span></figcaption></figure><p class=\"column-right image-align\">CERN is run by <strong>22 <a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-governance/member-states\">Member States</a></strong>, each of which has two official delegates to the CERN Council. One represents his or her government\u2019s administration; the other represents national scientific interests. <strong>Each Member State has a single vote and most decisions require a simple majority,</strong> although in practice the Council aims for a consensus as close as possible to unanimity.</p>\n<p class=\"clearboth\"> </p>\n<h3 class=\"clearboth\">Scientific Policy Committee</h3>\n<figure class=\"cds-image align-right\" id=\"CERN-PHOTO-201712-295-1\"><a href=\"https://cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201712-295-1\" title=\"View on CDS\"><img alt=\"Council,Scientific,Personalities and History of CERN\" src=\"//cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201712-295-1/file?size=large\"/></a>\n<figcaption>Scientific Policy Committee in December 2017<span> (Image: CERN)</span></figcaption></figure><p class=\"column-left image-align\">The <strong>Scientific Policy Committee evaluates the scientific merit of activities</strong> proposed by physicists and makes recommendations on CERN\u2019s scientific programme. Its members are scientists elected by their colleagues on the committee and appointed by Council on the basis of scientific eminence without reference to nationality. Some members are also elected from Non-Member States.</p>\n<h3 class=\"clearboth text-align-center\"> </h3>\n<h3 class=\"clearboth\">Finance Committee</h3>\n<figure class=\"cds-image align-left\" id=\"CERN-PHOTO-201612-324-11\"><a href=\"https://cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201612-324-11\" title=\"View on CDS\"><img alt=\"Personalities and History of CERN\" src=\"//cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201612-324-11/file?size=medium\"/></a>\n<figcaption>Three-hundred-and-fifty-eighth meeting of the Finance Committee, in December 2016, chaired by Ms Charlotte Jamieson<span> (Image: CERN)</span></figcaption></figure><p class=\"column-right image-align\">The Finance Committee is composed of representatives from national administrations and deals with<strong> all issues relating to financial contributions</strong> by the Member States and to the Organization\u2019s budget and expenditure.</p>\n<p class=\"column-right image-align\"> </p>\n</div><div class=\"text-component-text cern_full_html\">\n<h2 class=\"clearboth\">Structure as of 2018</h2>\n<h3 class=\"clearboth\">Directorate</h3>\n<table><tbody><tr><td>\n<p>Director-General</p>\n<p>Appointed by Council, usually for five years, <strong>the Director-General manages CERN</strong>. A directorate assists the Director-General, who proposes its members to Council. The Director-General reports directly to the Council, and can also propose any adjustment <span>deemed necessary to meet the evolving needs of the research programme.</span></p>\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people/biographies/fabiola-gianotti-born-1960-italian\">Fabiola Gianotti</a></p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Director for Accelerators and Technology</p>\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people/biographies/frederick-bordry-born-1954-french\">Fr\u00e9d\u00e9rick Bordry</a></p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Director for Research and Computing</p>\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people/biographies/eckhard-elsen-born-1955-german\">Eckhard Elsen</a></p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Director for Finance and Human Resources</p>\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people/biographies/martin-steinacher-born-1958-swiss\">Martin Steinacher</a></p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Director for International Relations</p>\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people/biographies/charlotte-lindberg-warakaulle-born-1970-danish\">Charlotte Warakaulle</a></p>\n</td>\n</tr></tbody></table><p class=\"clearboth\"><em>The biographies are available on <a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people\">this page</a>. </em></p>\n<h3 class=\"clearboth\">Heads of departments</h3>\n<table><tbody><tr><td>\n<p>Beams</p>\n</td>\n<td>\n<p>Paul Collier</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Engineering</p>\n</td>\n<td>\n<p>Roberto Losito</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Experimental Physics</p>\n</td>\n<td>\n<p>Manfred Krammer</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Finance and Administrative Processes</p>\n</td>\n<td>\n<p>Florian Sonnemann</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Human Resources</p>\n</td>\n<td>\n<p>James Purvis</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Industry, Procurement and Knowledge Transfer</p>\n</td>\n<td>\n<p>Thierry Lagrange</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Information Technology</p>\n</td>\n<td>\n<p>Fr\u00e9d\u00e9ric Hemmer</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Site Management and Buildings</p>\n</td>\n<td>\n<p>Lluis Miralles</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Technology</p>\n</td>\n<td>\n<p>Jos\u00e9 Miguel Jim\u00e9nez</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Theoretical Physics</p>\n</td>\n<td>\n<p>Gian Francesco Giudice</p>\n</td>\n</tr></tbody></table>\n</div>",

    "fr": "<div class=\"text-component-text cern_full_html\">\n<p class=\"column-left image-breakout\">Le <a href=\"http://council.web.cern.ch/fr\">Conseil du CERN</a> est <strong>l'autorit\u00e9 supr\u00eame de l\u2019Organisation</strong>. Il est responsable de toutes les d\u00e9cisions importantes. Le Conseil d\u00e9termine la politique de l'Organisation dans les domaines scientifique, technique et administratif. Il <strong>approuve le programme d'activit\u00e9s, adopte les budgets et contr\u00f4le les d\u00e9penses</strong>. Le Conseil est assist\u00e9 dans sa t\u00e2che par le Comit\u00e9 des directives scientifiques et le Comit\u00e9 des finances. <strong>Le directeur g\u00e9n\u00e9ral, nomm\u00e9 par le Conseil, administre le CERN</strong>. Il est assist\u00e9 dans sa t\u00e2che par un Directoire et dirige le Laboratoire par l'interm\u00e9diaire de d\u00e9partements.</p>\n<p class=\"column-left image-breakout\"> </p>\n<h3 class=\"clearboth\"><strong>Le Conseil</strong></h3>\n<figure class=\"cds-image align-left\" id=\"CERN-PHOTO-201709-234-9\"><a href=\"https://cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201709-234-9\" title=\"View on CDS\"><img alt=\"Council,CERN council,Life at CERN\" src=\"//cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201709-234-9/file?size=medium\"/></a>\n<figcaption>Session du Conseil de juin 2018 (Image : CERN)</figcaption></figure><p class=\"column-right image-align\">Le CERN compte <strong>22 \u00c9tats membres</strong>, chacun repr\u00e9sent\u00e9 par deux d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s officiels au Conseil du CERN, dont l'un repr\u00e9sente les autorit\u00e9s de son pays et l'autre les milieux scientifiques nationaux. <strong>Chaque \u00c9tat membre dispose d'une seule voix et la plupart des d\u00e9cisions se prennent \u00e0 la majorit\u00e9 simple</strong>, m\u00eame si, en pratique, le Conseil cherche \u00e0 atteindre un consensus aussi proche que possible de l'unanimit\u00e9.</p>\n<p class=\"clearboth\"> </p>\n<h3 class=\"clearboth\">Le Comit\u00e9 des directives scientifiques</h3>\n<figure class=\"cds-image align-right\" id=\"CERN-PHOTO-201712-295-1\"><a href=\"https://cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201712-295-1\" title=\"View on CDS\"><img alt=\"Council,Scientific,Personalities and History of CERN\" src=\"//cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201712-295-1/file?size=large\"/></a>\n<figcaption>Le Comit\u00e9 des directives scientifiques en d\u00e9cembre 2017 (Image : CERN)</figcaption></figure><p class=\"column-left image-align\">Le <strong>Comit\u00e9 des directives scientifiques \u00e9value l\u2019int\u00e9r\u00eat scientifique des activit\u00e9s</strong> propos\u00e9es par les physiciens et formule des recommandations sur le programme scientifique du CERN. Ses membres sont des scientifiques choisis par le Comit\u00e9 et nomm\u00e9s par le Conseil pour leurs comp\u00e9tences scientifiques, ind\u00e9pendamment de leur nationalit\u00e9. Le Comit\u00e9 des directives scientifiques compte \u00e9galement des ressortissants d'\u00c9tats non-membres.</p>\n<h3 class=\"clearboth text-align-center\"> </h3>\n<h3 class=\"clearboth\">Le Comit\u00e9 des finances</h3>\n<figure class=\"cds-image align-left\" id=\"CERN-PHOTO-201612-324-11\"><a href=\"https://cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201612-324-11\" title=\"View on CDS\"><img alt=\"Personalities and History of CERN\" src=\"//cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201612-324-11/file?size=medium\"/></a>\n<figcaption>Trois cent cinquante-huiti\u00e8me r\u00e9union du Comit\u00e9 des finances, en d\u00e9cembre 2016, pr\u00e9sid\u00e9e par Mme Charlotte Jamieson (Image : CERN)</figcaption></figure><p class=\"column-right image-align\">Le Comit\u00e9 des finances r\u00e9unit des repr\u00e9sentants des autorit\u00e9s nationales et traite de toutes les questions relatives aux contributions financi\u00e8res des \u00c9tats membres, ainsi qu'au budget et aux d\u00e9penses de l'Organisation.</p>\n</div><div class=\"text-component-text cern_full_html\">\n<h2 class=\"clearboth\">Structure au 1<sup>er</sup> janvier 2018</h2>\n<h3 class=\"clearboth\">Directoire</h3>\n<table><tbody><tr><td>\n<p>Directrice g\u00e9n\u00e9rale</p>\n<p>Nomm\u00e9 par le Conseil, habituellement pour cinq ans, <strong>le directeur g\u00e9n\u00e9ral administre le CERN</strong>. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral est assist\u00e9 par un Directoire compos\u00e9 de membres dont le directeur g\u00e9n\u00e9ral propose la nomination au Conseil. Le directeur g\u00e9n\u00e9ral rend compte directement au Conseil auquel il peut proposer tout ajustement qu'il estime n\u00e9cessaire pour r\u00e9pondre \u00e0 l'\u00e9volution des besoins du programme de recherche.</p>\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people/biographies/fabiola-gianotti-born-1960-italian\">Fabiola Gianotti</a></p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Directeur des acc\u00e9l\u00e9rateurs et de la technologie</p>\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people/biographies/frederick-bordry-born-1954-french\">Fr\u00e9d\u00e9rick Bordry</a></p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Directeur de la recherche et de l\u2019informatique</p>\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people/biographies/eckhard-elsen-born-1955-german\">Eckhard Elsen</a></p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Directeur des finances et des ressources humaines</p>\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people/biographies/martin-steinacher-born-1958-swiss\">Martin Steinacher</a></p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Directrice des relations internationales</p>\n</td>\n<td>\n<p><a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people/biographies/charlotte-lindberg-warakaulle-born-1970-danish\">Charlotte Warakaulle</a></p>\n</td>\n</tr></tbody></table><p class=\"clearboth\"><em>Les biographies sont consultables <a href=\"https://home.cern/about/who-we-are/our-people\">sur cette page</a>. </em></p>\n<h3 class=\"clearboth\">Chefs des d\u00e9partements</h3>\n<table><tbody><tr><td>\n<p>Faisceaux</p>\n</td>\n<td>\n<p>Paul Collier</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Ing\u00e9nierie</p>\n</td>\n<td>\n<p>Roberto Losito</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Physique exp\u00e9rimentale</p>\n</td>\n<td>\n<p>Manfred Krammer</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Finances et processus administratifs</p>\n</td>\n<td>\n<p>Florian Sonnemann</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Ressources humaines</p>\n</td>\n<td>\n<p>James Purvis</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Industrie, achats et transfert de connaissances</p>\n</td>\n<td>\n<p>Thierry Lagrange</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Technologies de l\u2019information</p>\n</td>\n<td>\n<p>Fr\u00e9d\u00e9ric Hemmer</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Gestion des sites et b\u00e2timents</p>\n</td>\n<td>\n<p>Lluis Miralles</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Technologie</p>\n</td>\n<td>\n<p>Jos\u00e9 Miguel Jim\u00e9nez</p>\n</td>\n</tr><tr><td>\n<p>Physique th\u00e9orique</p>\n</td>\n<td>\n<p>Gian Francesco Giudice</p>\n</td>\n</tr></tbody></table>\n</div>"
  },

  "image_url": "https://cds.cern.ch/images/CERN-PHOTO-201809-249-15/file?size=large",
  "oda_tags": [],
  "id": "about/who-we-are/our-governance"
}
